Antes de estudar novas extrapolações, procuramos entender a importância da distribuição $dN/d\eta$ no desenvolvimento de EAS. Esse estudo permite que encontremos informações que possam auxiliar no desenvolvimento das extrapolações de $dN/d\eta$ de forma mais coerente. Resumidamente, buscamos entender qual região de $dN/d\eta$ é mais importante para a geração dos sinais que podem ser observados em EAS. Sabemos que a distribuição $dN/d\eta$  é, atualmente, medida experimentalmente com o LHC e os dados são preferencialmente na região central, pois a região frontal tem momento transverso $p_T$ muito baixo, tornando-a de difícil acesso experimental, como mostrado esquematicamente na figura \ref{fig:experimental_results_lhc}.

\begin{figure}[!htb]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{chapters/multiplicity_eas/images/experimental_lhc.png}
  \caption{Cobertura experimental de diversos experimentos, no LHC, em função da pseudorapidez $\eta$.}
  \label{fig:experimental_results_lhc}
\end{figure}
No desenvolvimento de um EAS, esperamos que partículas mais energéticas sejam aquelas mais interagentes e, portanto, as que dominam o processo de produção de partículas novas na cascata. Logo após a colisão primária, se olharmos para a distribuição de número de partículas e energias dos secundários para colisões próton-ar, vemos que a produção de partículas é maior na região central ($|\eta| \lesssim 5$), porém a distribuição de energia se concentra na região frontal ($|\eta| \gtrsim 8 $), figura \ref{fig:particle_distribution_eta}. Esse resultado é uma indicação de que a região frontal é responsável pela maior produção de partículas e, portanto, a mais importante para o desenvolvimento de EAS.
\begin{figure}[!htb]
  \centering
  \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{chapters/multiplicity_eas/images/eta-all-proton-e19_00-t60.pdf}
    \caption{Distribuição de partículas}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{chapters/multiplicity_eas/images/dedeta-all-proton-e19_00-t60.pdf}
    \caption{Distribuição de energia}
  \end{subfigure}
  \caption{ Distribuição de partículas em (a) e energia em (b) em função da pseudorapidez para chuveiros atmosféricos iniciados por próton com energia de $10^{19}$ eV e inclinação $\theta = 60\degree$. Nesta figura foi utilizado o modelo de interação hadrônica EPOSLHC.}
  \label{fig:particle_distribution_eta}
\end{figure}
Para verificar essa hipótese, criamos um procedimento que permitisse separar o EAS por intervalo de pseudorapidez. Para isso, interrompemos os EAS após a primeira interação e dividimos as partículas secundárias em intervalos de $\eta$ ($-\infty,-8,-6,...,6,8,+\infty $) e inserimos cada conjunto de partículas em um novo chuveiro e o desenvolvemos separadamente. Ao final, as saídas produzidas pelas simulações de cada chuveiro representam um intervalo de pseudorapidez do chuveiro original. Desta forma, pudemos quantificar qual região da pseudorapidez, de fato, está contribuindo para as medidas dos EAS.

\begin{figure}[!htb]
  \centering
  \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{chapters/multiplicity_eas/images/ETA-BIN-EPOSLHC.pdf}
    \caption{Perfil}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{chapters/multiplicity_eas/images/ETA-BIN-EPOSLHC-SUM.pdf}
    \caption{Diferença [\%]}
  \end{subfigure}
  \caption{ Medida de densidade lateral para diferentes intervalos de $\eta$ para EAS iniciados por prótons com energia de $10^{17}$ eV, usando o modelo hadrônico EPOSLHC. Em (a) é mostrado o perfil da densidade lateral e em (b) a porcentagem de contribuição para cada intervalo.}
  \label{fig:particle_per_eta_bin}
\end{figure}

Após a simulação de um chuveiro iniciado por próton com energia de $10^{17}$ eV utilizando o modelo EPOSLHC, extraímos os observáveis do EAS e mostramos a intensidade de cada intervalo de $\eta$. Olhando a densidade lateral, mostrada na figura \ref{fig:particle_per_eta_bin}, destacamos que valores $\eta \gtrsim 6$  são responsáveis por quase todo o sinal observado. Esse resultado torna-se bem claro quando vemos a distribuição espacial de múons no nível de observação, mostrado nas figuras que se encontram no apêndice \ref{sec:muon_map}.
